Tomahawk 斧頭扒 + [假]outback 黑糖麵包

是日老母牛一
晨早去買塊斧頭扒返黎, 1kg 左右
參考孤城巴打reverse sear 方法
東施效顰

平時好少煎牛扒, 好彩唔算好差

尋晚整咗中種整黑糖包
但唔記得買黑麥粉
唔夠黑
但隻味都叫似

因為要趕住搬出黎俾塊扒
好似焗唔夠時間
牛一飯待續

手1

全部都係死圖

正呀 好勁

而家又睇到喇

refresh 吓就好似睇到
啱啱都我係

睇到了

好靚仔呀
完全冇過熟

但食落覺得可以再生啲
雖然本身最盡食開medium

又要焗麵包 又要焗塊扒
好唔得閒

斧頭師

今日仲要出咗去買野買到3點
個焗爐仲忙

以為係蚊蚊蚊

弘

好波ching

我冇佢咁pro

下次焗短d 啦 焗過一塊有概念 就好易控制
同埋肥膏個位 一定要大火辣一辣佢先正

c, no hing

上盤睇錯舊肉上面有條蛆蟲

好正

其實好怕咁猛火煎野
宜家個廚房要大抺
仲要唔夠grill 爐咁猛
家用爐要開到最猛

係rosemary

係幾好
肉質唔錯, 下次會焗再短時間

焗咗幾耐
Rest咗幾耐

焗咗1個鐘, 125度左右
rest 咗10分鐘左右
但怕太熟, 冇包錫紙
我冇乜參考價值, 問上面孤城巴好啲
今次撞彩

呀燕，正到爆呀，媽媽一定好開心

幾正喎

我俾食淨嘅你
其實我唔特別鐘意扒

2kg ribeye
想整medium rare ribeye roast
有冇話幾多度焗幾耐好
我諗都要個半鐘？但唔知幾多度好

想要黑糖包個食譜

睇sonatina 嗰個

塊野幾錢

巴打, refer 俾你

#30
2kg ribeye
想整medium rare ribeye roast
有冇話幾多度焗幾耐好
我諗都要個半鐘？但唔知幾多度好

完全唔識

245
US prime rib

你側邊肥膏一係拎枝火槍燒燒佢
一係煎果陣煎煎佢
一係直頭修走唔要
肥到咁點食

邊度有得賣

本身都諗住煎佢, 但落到鑊好驚已經過熟
好想快啲拎起
下次會煎多陣肥膏

唔用大火辣 冇梅納反應就唔好食
我個廚房每日都大抹 成日都好多油

我睇你屋企個廚房應該係獨立 咁算好
我呢個開放式 我每次煎牛扒 炸野
我都一定閂左道房門
每次整完成間屋都好大浸油益味

留意吓嗰啲有賣西餐肉嗰啲凍肉店
唔係淨係賣肥牛嗰啲

我以前係外國都係好怕open kitchen
瞓覺都聞到浸味

修走佢/留少少都得
修出黎果啲拎去煎出油
用返啲油去炒陪碟啲菜

係, 本身都係咁諗
去到5點嗰時又要搞麵包手忙腳亂
我都好怕食肥

正常焗爐拎左出來rest完落返pan煎第一個動作就係煎香d肥膏先

下次會煎肥先

同埋你塊野咁厚 各煎一分鐘都唔會點變

塊扒煮得好靚 屋企淨係識就咁煎 覺得好浪費

好想食

唔係呀, 入爐個溫度神神地
信唔過, 摸落去覺得超硬
以為已經10成

我覺得要睇牛扒厚度而定
如果厚過又大塊過樓主果塊
應該要個半鐘 我平時用就一定係120度
或者75mins 包錫紙rest 15mins 先再煎

同埋如果係斧頭 真係建議你放雪櫃salt brine 24hrs先整
效果好好多

其實如果唔怕生
唔理3721低溫焗咗先再煎個面
好似真係好食啲
不過冇乜經驗, 同埋唔太鐘意食扒

我整今日個麵都好大味

燕 今晚好正牛有點肥

泡菜炒
咁香實有味啦

係
今日舗頭得兩執, 兩塊都咁肥
又冇煎咗啲膏先

想食韓牛

韓牛好似好貴
同埋聽講真正韓牛好似唔易有
有間好似專食韓牛架

唔洗驚
咁大塊扒 慢焗完再煎個面
扒入面個溫度應該唔會上得好勁

我平時d扒咁薄 我焗完煎都會煎起碼2-3分鐘
全程大火 所以應該ok 架
個肥膏好重要 要render 曬d油出黎 食落真係仲正

樓主好勁 依餐起碼500蚊水平

$?

仲有冇圖

教材級

焗得好靚! 但覺得可以煎咗先

太生啦清

個扒245

邊有
跟本唔識整

仲有碗西蘭花湯

撞彩級咋

有巴打教話reverse sear
肉質好似會平均受熱啲
我覺得易控制過先煎後焗
你都可以試吓

唔會架
我地平時食開偏熟都接受到
同埋其實我地覺得鞋咗少少tim

我會trim走晒d肥膏

下次會
今次趕得濟

個扒唔錯有冇咩feedback？

我以為你地中意食埋肥膏
Btw,入面粉紅，煎得幾靚

煎香脆會食埋
你咁嘅樣就唔會食

伯母生日快樂喎
又煮得幾好食喎好似

樓上巴絲話要煎香肥膏先
我都係低溫125度左右焗咗1個鐘 再煎
成舊野1kg度咋

見得下人，巴打有女未？

我煎脆咗都唔食
所以prefer sirloin > ribeye
不過煎過一定香啲, 個pan 都多油啲

絲

好有心機

你生日煮俾你食

搞勁多野
真係少整, 好呢 hea

之前係韓國食過 之後唔中意食其他牛

佢舊肥膏好厚下
我會切大2/3出黎煎返d油出黎，用黎煎扒同炒side dish,留返薄薄個層連肉煎香脆食埋

係咪好肥好似和牛咁?
我覺得我好奇怪, 唔鐘意入口即溶嗰種
prefer 有肉質例如美國西冷
A5 白哂嗰啲我好怕

黑糖包有無點牛油食

非 係有咬口

冇
今日重點唔係包, 覺得自己9整
下次買番黑麥粉整好啲會買creamcheese 食

想學整outback包
個包嘅醬點整?

我見網上有人話係creamcheese +牛油
比例就你一路mix 一路試就得
但我未試過

包點整

我今日突然都想整prime rib 睇咗好多youtube 片 prime rib 係咪好撚貴？每人洗唔洗3~400?

Lm

請問條草咩黎同係邊買

買個探熱針拮落去最準

睇你邊度買啦
高級超市解凍咗一定貴好多
我係街市凍肉舗
呢度1kg 245蚊
等級高又會貴啲啦, 不過自己整唔要求高的話
唔駛3,400 per head 咁貴

正

我媽媽都今日牛一
我整咗個羅宋湯

我參考呢個

rosemary
高級超市AEON 嗰啲已經有
佢放係賣菜雪櫃附近

正，可以參考下呢兩個食譜好似好正

最慘支針鈍過我
會買過

其實整咩都好
老母見到已經開心

哦, 你想買切出黎嗰啲
我遲啲都會整, 但要多人食先得
我自己唔太食牛

btw, 追咗foodwishes 十年, 佢開台冇耐開始subscribe
chef john 好好笑

究竟入到黎有得食

算唔算太生

仲等緊塊扒解凍

好正呀屌
有冇機會去你屋企食

唔係先煎後焗比較好食?

唔會呀
其實切得黎真心有少少過熟
平時食開7成, 唔鐘意食血

先焗好似容易控制啲
我都係第一次整

邊位肥膏太多
上碟前應該最少切左邊邊果D先
如果唔切晒都應該修下佢,煎既時候煎香佢
宜家成舊肥膏係邊係無意思,唔會食又唔好睇,就算食都唔香口

樓上勁多人咁講
下次會trim 走佢

平時好少食牛, 好少整
聽咗好多巴絲建議要trim 走肥膏/煎香佢出油
搞到見到肥膏就
下次煎之前切走佢

用易潔鑊煎牛扒竟然咁多好評

樓主今次係點煮 可唔可以講解下 eg. 幾多度幾多分鐘咁

條邊無煎過？

俾你發現咗
冇cast iron/stainless steel pan

幾吓咋

#51

如果直接煎會點